# Cloudwall Great


![](../image/itsreallythatbad.jpg)
![](../image/telegram/c81238387627b4bfd3dcd60f56d41626.jpg)

---


## Stöðvaðu skýjablossa


|  🖹  |  🖼 |
| --- | --- |
|  „The Great Cloudwall“ er Cloudflare Inc., bandaríska fyrirtækið.Það er að bjóða upp á CDN (innihald afhendingarnet) þjónustu, DDoS mótvægi, internetöryggi og dreift DNS (lénsþjónn).  |  ![](../image/cloudflaredearuser.jpg) |
|  Cloudflare er stærsta MITM proxy heims (öfug umboð).Cloudflare á meira en 80% af markaðshlutdeild CDN og fjöldi notenda skýjaflóa fer vaxandi með hverjum deginum.Þeir hafa víkkað net sitt út í meira en 100 lönd.Cloudflare þjónar meiri umferð á Netinu en Twitter, Amazon, Apple, Instagram, Bing & Wikipedia samanlagt.Cloudflare býður upp á ókeypis áætlun og margir nota það í stað þess að stilla netþjóna sína rétt.Þeir versluðu með friðhelgi einkalífsins vegna þæginda.  |  ![](../image/cfmarketshare.jpg)  |
|  Cloudflare situr á milli þín og uppruna netþjóns og starfar eins og umboðsmaður landamæraeftirlits.Þú getur ekki tengst áfangastaðnum sem þú valdir.Þú ert að tengjast Cloudflare og allar upplýsingar þínar eru afkóðaðar og afhentar á flugu. Cloudflaro havas tutmondan vidon en la trafikon de la interreto kaj ili observas la trafikon fluanta al kaj de ili kontinue. |  ![](../image/border_patrol.jpg)  |
|  Upprunaleg netþjónn stjórnandi leyfði umboðsmanni - Cloudflare - að ákveða hverjir geta fengið aðgang að „vefeign sinni“ og skilgreint „takmarkað svæði“.  |  ![](../image/usershoulddecide.jpg)  |
|  Skoðaðu rétta mynd.Þú munt halda að Cloudflare hindri aðeins vondu.Þú heldur að Cloudflare sé alltaf á netinu (farðu aldrei niður).Þú munt hugsa um að lögmætir vélmenni og skriðar geti vísitölu vefsíðuna þína.  |  ![](../image/howcfwork.jpg)  |
|  En það er alls ekki satt.Cloudflare hindrar saklaust fólk án ástæðna.Cloudflare getur farið niður.Cloudflare hindrar lögmæta vélmenni.  |  ![](../image/cfdowncfcom.jpg)  |
|  Rétt eins og allar hýsingarþjónustur, Cloudflare er ekki fullkominn.Þú munt sjá þennan skjá jafnvel þó að upprunamiðlarinn virki vel.  |  ![](../image/cfdown2019.jpg) |
|  Telur þú virkilega að Cloudflare sé með 100% spenntur?Þú hefur enga hugmynd um hversu oft Cloudflare fer niður.Ef Cloudflare fer niður getur viðskiptavinur þinn ekki fengið aðgang að vefsíðunni þinni. | ![](../image/cloudflareinternalerror.jpg)<br>![](../image/cloudflareoutage-2020.jpg) |
|  Það er kallað þetta í tilvísun í Great Firewall of China sem vinnur sambærilegt starf við að sía marga menn frá því að sjá efni á vefnum (þ.e. allir á meginlandi Kína og fólk utan).Þrátt fyrir að þeir sem ekki hafa áhrif á sjái verulega ólíkan vef er vefur laus við ritskoðun eins og mynd af „geymslumanni“ og sögu „Torg hins himneska friðar“. | ![](../image/cloudflarechina.jpg)  |
|  Cloudflare býr yfir miklum krafti.Að vissu leyti stjórna þeir því sem notandi sér að lokum.Óheimilt er að vafra um vefsíðuna vegna Cloudflare. | ![](../image/onemorestep.jpg) |
|  Hægt er að nota skýjablönd við ritskoðun. | ![](../image/accdenied.jpg) |
|  Þú getur ekki skoðað vefsíðuna cloudflared ef þú ert að nota minniháttar vafra sem Cloudflare gæti talið að sé botni (af því að ekki nota margir það). | ![](../image/cfublock.jpg) |
|  Þú getur ekki staðist þessa ágengu „vafraeftirlit“ án þess að virkja Javascript.Þetta er sóun í fimm (eða fleiri) sekúndur af dýrmætu lífi þínu. | ![](../image/omsjsck.jpg) |
|  Cloudflare lokar einnig sjálfkrafa á viðeigandi vélmenni / skrið eins og Google, Yandex, Yacy og API.Cloudflare er virkur að fylgjast með „framhjá cloudflare“ samfélaginu með það fyrir augum að brjóta lögmætar rannsóknarbottur. | ![](../image/cftestgoogle.jpg)<br>![](../image/htmlalertcloudflare2.jpg) |
|  Cloudflare kemur á svipaðan hátt í veg fyrir að margir sem eru með lélega internettengingu hafi aðgang að vefsíðunum á bakvið það (til dæmis gætu þeir verið á bak við 7+ lög af NAT eða deilt sömu IP, til dæmis almenningi WiFi) nema þeir leysi margfeldi CAPTCHA mynda.Í sumum tilvikum mun þetta taka 10 til 30 mínútur að fullnægja Google. | ![](../image/googlerecaptcha.jpg) |
|  Árið 2020 skipti Cloudflare úr Recaptcha Google yfir í hCaptcha þar sem Google hyggst rukka fyrir notkun þess.Cloudflare sagði þér að þeim þyki vænt um friðhelgi þína („það hjálpar til við að takast á við friðhelgi einkalífsins“) en þetta er augljóslega lygi.Þetta snýst allt um peninga.„HCaptcha gerir vefsíðum kleift að græða peninga sem þjóna þessari eftirspurn meðan þær hindra vélmenni og annars konar misnotkun“ | ![](../image/fedup_fucking_hcaptcha.jpg)<br>![](../image/hcaptchablockchain.jpg) |
|  Frá sjónarhóli notenda breytir þetta ekki miklu. Þú neyðist til að leysa það. | ![](../image/hcaptcha_abrv.jpg)<br>![](../image/hcaptcha_chrome.jpg) |
|  Margir menn og hugbúnaður er lokaður af Cloudflare á hverjum degi. | ![](../image/omsnote.jpg) |
|  Cloudflare pirrar marga um allan heim.Skoðaðu listann og hugsaðu hvort að nota Cloudflare á síðuna þína sé gott fyrir notendaupplifun. |  ![](../image/omsstream.jpg) |
|  Hver er tilgangurinn með internetinu ef þú getur ekki gert það sem þú vilt?Flestir sem heimsækja vefsíðuna þína munu bara leita að öðrum síðum ef þeir geta ekki hlaðið vefsíðu.Þú gætir ekki verið að hindra neina gesti með virkum hætti, en sjálfgefna firewall Cloudflare er nægilega ströng til að loka fyrir marga. | ![](../image/omsdroid.jpg)<br>![](../image/omsappl.jpg) |
|  Það er engin leið að leysa captcha án þess að virkja Javascript og smákökur.Cloudflare notar þau til að búa til undirskrift vafra til að bera kennsl á þig.Cloudflare þarf að vita hver þú ert til að ákveða hvort þú getir haldið áfram að vafra um síðuna. | ![](../image/cferr1010bsig.jpg)<br>![](../image/omsredjs.jpg) |
|  Notendur Tor og VPN notendur eru einnig fórnarlamb Cloudflare.Báðar lausnirnar eru notaðar af mörgum sem hafa ekki efni á ósensuruðu interneti vegna lands / fyrirtækis / netstefnu eða vilja bæta við aukalagi til að vernda friðhelgi einkalífsins.Cloudflare ræðst skömm á fólkið og neyðir það til að slökkva á umboðslausn sinni. | ![](../image/banvpn2.jpg) |
|  Ef þú prófaðir ekki Tor fyrr en á þessari stundu, hvetjum við þig til að hala niður Tor Browser og heimsækja uppáhalds vefsíður þínar.Við mælum með að þú skráir þig ekki inn á vefsíðu bankans þíns eða á vefsíðu stjórnvalda eða að þeir muni flagga reikningnum þínum. Notaðu VPN fyrir þessar vefsíður. | ![](../image/banvpn.jpg) |
|  Þú gætir viljað segja „Tor er ólöglegt! Notendur Tor eru glæpamenn! Tor er slæmur! “.Þú gætir lært um Tor í sjónvarpi og sagt að hægt væri að nota Tor til að fletta í darknet og versla með byssur, eiturlyf eða klám á netum.Þó að yfirlýsingin hér að ofan sé rétt að það eru til margir markaðsvefsíður þar sem þú getur keypt slíka hluti, þá birtast þessar síður oft á clearnet.  | ![](../image/whousetor.jpg) |
|  Tor var þróaður af bandaríska hernum en núverandi Tor er þróaður af Tor verkefninu.Það eru margir og stofnanir sem nota Tor þar á meðal framtíðarvini þína.Svo, ef þú notar Cloudflare á vefsíðunni þinni, þá hindrarðu raunverulega menn.Þú munt missa mögulega vináttu og viðskiptasamning. | ![](../image/iusetor_alith.jpg) |
|  Og DNS þjónusta þeirra, 1.1.1.1, er einnig að sía notendur frá að heimsækja heimasíðuna með því að skila falsu IP-tölu í eigu Cloudflare, localhost IP eins og „127.0.0.x“, eða skila bara engu. | ![](../image/cferr1016.jpg)<br>![](../image/cferr1016sp.jpg) |
|  Cloudflare DNS brýtur einnig hugbúnað á netinu frá snjallsímaforriti yfir í tölvuleik vegna falsa DNS-svara þeirra.Cloudflare DNS getur ekki fyrirspurn sumra bankavefna. | ![](../image/cfdnsprob.jpg)<br>![](../image/dnsfailtest.jpg) |
|  Og hér gætirðu hugsað,<br>Ég er ekki að nota Tor eða VPN, af hverju ætti mér að vera sama?<br>Ég treysti markaðssetningu Cloudflare, af hverju ætti mér að vera sama<br>Vefsíðan mín er https af hverju ætti mér að vera sama | ![](../image/annoyed.jpg) |
|  Ef þú heimsækir vefsíðu sem notar Cloudflare ertu að deila upplýsingum þínum ekki aðeins til eiganda vefsíðna heldur einnig Cloudflare.Svona virkar öfugum umboð. | ![](../image/prism_gfe.jpg) |
|  Það er ómögulegt að greina án þess að afkóða TLS-umferð. | ![](../image/cfhelp204144518.jpg) |
|  Cloudflare þekkir öll gögn þín svo sem hrátt lykilorð. | ![](../image/cfhelpforum.jpg) |
|  Cloudbeed getur gerst hvenær sem er. | ![](../image/cfbloghtmledit.jpg) |
|  Https Cloudflare er aldrei endir-til-endir. | ![](../image/sniff2.gif) |
|  Viltu virkilega deila gögnum þínum með Cloudflare og einnig þriggja stafa auglýsingastofu? | ![](../image/cfstrengthdata.jpg) |
|  Prófíll netnotenda er „vara“ sem stjórnvöld og stórtæknifyrirtæki vilja kaupa. | ![](../image/federalinterest.jpg) |
|  Bandaríska heimavarnarráðuneytið sagði:<br><br>Hefur þú einhverja hugmynd um hversu dýrmæt gögn þú hefur? Er einhver leið til að selja okkur þessi gögn?  | ![](../image/dhssaid.jpg) |
|  Cloudflare býður einnig upp á ÓKEYPIS VPN þjónustu sem kallast „Cloudflare Warp“.Ef þú notar það eru allar snjallsímatengingar þínar (eða tölvurnar þínar) sendar til Cloudflare netþjóna.Cloudflare getur vitað hvaða vefsíðu þú hefur lesið, hvaða athugasemd þú hefur sent frá, hver þú hefur talað við o.s.frv.Þú ert sjálfviljugur og gefur allar upplýsingar þínar til Cloudflare.Ef þú hugsar „Ertu að grínast? Cloudflare er öruggt. “ þá þarftu að læra hvernig VPN virkar. | ![](../image/howvpnwork.jpg) |
|  Cloudflare sagði VPN þjónustu sína gera internetið þitt hratt.En VPN gerir internet tenginguna þína hægari en núverandi tenging. | ![](../image/notfastervpn.jpg) |
|  Þú gætir nú þegar vitað um PRISM hneykslið.Það er rétt að AT&T lætur NSA afrita öll internetgögn til eftirlits. | ![](../image/prismattnsa.jpg) |
|  Segjum sem svo að þú sért að vinna hjá NSA og þú viljir netsnið hvers borgara.Þú veist að flestir treysta Cloudblare í blindni og nota það - aðeins ein miðlæg hlið - til að umboð fyrirtækjamiðlara tengingu þeirra (SSH / RDP), retmesaĝo, persónuleg vefsíða, spjallvefsíða, spjallvefsíða, bankavefsíða, tryggingarvefsíða, leitarvél, leynilegur félagi -eina vefsíðu, uppboðsvef, verslun, vídeóvef, NSFW vefsíða og ólögleg vefsíða.Þú veist líka að þeir nota DNS-þjónustu Cloudflare („1.1.1.1“) og VPN-þjónustu („Cloudflare Warp“) fyrir „Secure! Hraðari! Betra! “ internetupplifun.Samsetning þeirra með IP-tölu notandans, fingrafar vafra, smákökur og RAY-ID mun vera gagnlegt til að búa til netsnið markmiðsins. | ![](../image/edw_snow.jpg)<br>![](../image/peopledonotthink.jpg) |
|  Þú vilt fá gögn þeirra. Hvað muntu gera? | ![](../image/nsaslide_prismcorp.gif) |
|  **Cloudflare er honeypot.** | ![](../image/honeypot.gif) |
|  **Ókeypis elskan fyrir alla. Nokkrir strengir fylgja.** | ![](../image/iminurtls.jpg) |
|  **Ekki nota Cloudflare.** | ![](../image/shadycloudflare.jpg) |
|  **Dreifðu netinu.** | ![](../image/cfisnotanoption.jpg) |


---


##    Vinsamlegast haltu áfram á næstu síðu:  "[Siðfræði skýjakljúfa](is.ethics.md)"

---

<details>
<summary>_smelltu mér_

## Gögn og frekari upplýsingar
</summary>


Þetta geymsla er listi yfir vefsíður sem eru að baki „The Great Cloudwall“, sem hindrar Tor notendur og önnur CDN.


**Gögn**
* [Cloudflare Inc.](../cloudflare_inc/)
* [Notendur Cloudflare](../cloudflare_users/)
* [Cloudflare lén](../cloudflare_users/domains/)
* [Notendur CDN sem ekki eru með skýjakljúfur](../not_cloudflare/)
* [Anti-Tor notendur](../anti-tor_users/)


![](../image/goodorbad.jpg)


**Meiri upplýsingar**
* **[☞ deCloudflare Subfiles ☜](../subfiles/README.md)**
* [The Great Cloudwall](../pdf/2019-Jeff_Cliff_Book1.txt), [Mr. Jeff Cliff](https://shitposter.club/users/jeffcliff)
  * Niðurhal: [PDF](../pdf/2019-The_Great_Cloudwall.pdf), [ePUB](../pdf/2019-Jeff_Cliff_The_Great_Cloudwall.epub)
  * Upprunalegu rafbókinni (ePUB) var eytt af BookRix GmbH vegna brota á höfundarrétti á CC0 efni
* [Padlock icon indicates a secure SSL connection established w MITM-ed](https://bugs.debian.org/cgi-bin/bugreport.cgi?bug=831835), Anonymous
* [Block Global Active Adversary Cloudflare](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351), nym-zone
  * Miðinn var skemmdur svo oft.
  * [Eytt af Tor verkefninu.](https://lists.torproject.org/pipermail/anti-censorship-team/2020-May/000098.html) [Sjá miða 34175.](https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/34175)
  * [Síðasti skjalasafn 24351.](https://web.archive.org/web/20200301013104/https://trac.torproject.org/projects/tor/ticket/24351)
* [Cloudflare Watch](http://www.crimeflare.org:82/)
  * Archived - [CloudFlare Watch](../subfiles/classics/README.md)
* [Criticism and controversies](https://en.wikipedia.org/wiki/Cloudflare#Criticism_and_controversies), Wikipedia
* [CloudFlare rap sheet](../subfiles/rapsheet.cloudflare.md)

![](../image/watcloudflare.jpg)


</details>

---

<details>
<summary>_smelltu mér_

## Hvað er hægt að gera?
</summary>

* [Lestu listann yfir ráðlagðar aðgerðir og deildu honum með vinum þínum.](is.action.md)

* [Lestu rödd annars notanda og skrifaðu hugsanir þínar.](../PEOPLE.md)

* Leitaðu eitthvað: [Ombrelo](../subfiles/service.ombrelo.md)

* Uppfærðu lénslistann: [Listaðu leiðbeiningar](../INSTRUCTION.md).

* [Bættu Cloudflare eða verkefnatengdum atburði við sögu.](../HISTORY.md)

* [Prófaðu og skrifaðu nýtt tól / handrit.](../tool/)
   * [CfDomains](../tool/cfdomains/README.md)

* [Hérna er einhver PDF / ePUB til að lesa.](../pdf/)


* [Help translate deCloudflare](translateData/)


---

### Um falsa reikninga

We vita um tilvist falsra reikninga sem herma eftir opinberum rásum okkar, hvort sem það er Twitter, Facebook, Mastodon, Github, Gitea, Patreon, OpenCollective, Villages o.fl.
**Við biðjum aldrei um tölvupóstinn þinn.
Við spyrjum aldrei nafn þitt.
Við biðjum aldrei um hver þú ert.
Við spyrjum aldrei um staðsetningu þína.
Við biðjum aldrei um framlag þitt.
Við biðjum aldrei um umsögn þína.
Við biðjum þig aldrei að fylgjast með á samfélagsmiðlum.
Við spyrjum aldrei samfélagsmiðla þína.**

# Ekki treysta fölsuðum reikningum.



---

| 🖼 | 🖼 |
| --- | --- |
| ![](../image/wtfcf.jpg) | ![](../image/omsirl2.jpg) |
| ![](../image/omsirl.jpg) | ![](../image/whydoihavetosolveacaptcha.jpg) |
| ![](../image/fixthedamn.jpg) | ![](../image/imnotarobot.jpg) |

</details>

---


![](../image/twe_lb.jpg)

![](../image/twe_dz.jpg)

![](../image/twe_jb.jpg)

![](../image/twe_ial.jpg)

![](../image/twe_eptg.jpg)

![](../image/eastdakota_1273277839102656515.jpg)

![](../image/stopcf.jpg)  [🖼 Poster](../image/poster)
